\documentclass[A4,11pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[OT4]{polski}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{arimo}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{tabto}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{setspace}

\usepackage[
  includefoot,
  top = 1.3cm,
  bottom = 3.5cm,
  left = 1.2cm,
  right = 1.2cm,
]{geometry}

\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancyhead{}
\cfoot{\justify Wyrażam zgodę na przetwarzanie moich danych osobowych dla potrzeb niezbędnych do realizacji procesu rekrutacji (zgodnie z ustawą z dnia 10 maja 2018 roku o ochronie danych osobowych (Dz. Ustaw z 2018, poz. 1000) oraz zgodnie z Rozporządzeniem Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27 kwietnia 2016 r. w sprawie ochrony osób fizycznych w związku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przepływu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (RODO))}

\setlist[itemize]{noitemsep}

\renewcommand*\arraystretch{0.75}

\NumTabs{18}

\input{glyphtounicode}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0cm}

\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-2pt}]

\pdfgentounicode=1

\newcommand{\CVItem}[1]{\item\small{\setstretch{0.8}#1}}

\newcommand{\CVSubheading}[4]{
  \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{\setstretch{0.4}#1} & #2 \\
      \small#3 & \small #4 \\
    \end{tabular*}\vspace{3pt}
}

\newcommand{\Course}[3]{
  \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      {\setstretch{0.6}#1} & #2 \\
      \small #3 \\
    \end{tabular*}\vspace{4pt}
}

\newcommand{\CompanyAndLocation}[2]{
  \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{\setstretch{0.4}#1} & #2 \\
    \end{tabular*}
}

\newcommand{\TitleAndPeriod}[2]{
  \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & \small #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{2pt}
}

\newcommand{\CVSubSubheading}[2]{
  \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & \small #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-4pt}
}

\newcommand{\CVSubItem}[1]{\CVItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\CVSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, label={}]}
\newcommand{\CVSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\CVItemListStart}{\begin{itemize}\vspace{-8pt}}
\newcommand{\CVItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-1pt}}

\begin{document}

\textbf{\Huge \scshape{Maciej Żyłka}} \\ \vspace{5pt} 
\begin{minipage}[c]{0.4\textwidth}
    \faPhone \tab +48 512 924 807\\
    \faMapMarker \tab Bielsko--Biała, Katowice\\
    \faEnvelopeO \tab \href{mailto:mzylka123@gmail.com}{\underline{mzylka123@gmail.com}}\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.4\textwidth}
    \faGithub \tab \href{https://github.com/mac501pl}{\underline{https://github.com/mac501pl}} \\
    %\faGlobe \tab \href{https://mac501pl.github.io}{\underline{https://mac501pl.github.io}} \\
    \faLinkedinSquare \tab \href{https://www.linkedin.com/in/mac501pl/}{\underline{https://www.linkedin.com/in/mac501pl/}} \\
\end{minipage}

\section{Doświadczenie}
  \CVSubHeadingListStart
    \CompanyAndLocation
	{Siemens EDA (wcześniej -- Mentor Graphics)}{Katowice; Wilsonville, OR (zdalnie)}
    \TitleAndPeriod	
	{Software engineer (\textit{full-time})}{Paź. 2021 -- obecnie}
      \CVItemListStart
        \CVItem{Implementacja frontend'u dla systemu buildowego (\textit{React}, \textit{Redux}, \textit{TypeScript}, \textit{sass})}
        \CVItem{Praca nad przepisaniem frontend'u systemu buildowego z użyciem nowoczesnych bibliotek (\textit{SvelteKit}, \textit{TypeScript}, \textit{sass})}
        \CVItem{Implementacja mikroserwisu do autentykacji (\textit{Java}, \textit{Jersey}, \textit{Hibernate})}
        \CVItem{Praca w obcojęzycznym zespole we framework'u \textit{SCRUM}}
      \CVItemListEnd
    \TitleAndPeriod	
	{Junior Java developer (\textit{full-time})}{Kwi. 2021 -- Sie. 2021}
      \CVItemListStart
        \CVItem{Implementacja aplikacji do zarządzania danymi (\textit{Java EE}, \textit{WildFly}, \textit{Swing})}
        \CVItem{Praca we framework'u \textit{SCRUM}}
      \CVItemListEnd
    \TitleAndPeriod
      {DevOps (\textit{staż})}{Maj 2020 -- Mar. 2021}
      \CVItemListStart
        \CVItem{Implementacja frontend'u dla systemu buildowego (\textit{React}, \textit{Redux}, \textit{TypeScript}, \textit{sass})}
        \CVItem{Implementacja mikroserwisu z użyciem protokołu \textit{LDAP} (\textit{Java}, \textit{Jersey}, \textit{Hibernate})}
        \CVItem{Implementacja aplikacji używanej przez dział \textit{QA} (\textit{Java}, \textit{Swing}, \textit{Perl})}
        \CVItem{Praca w obcojęzycznym zespole we framework'u \textit{SCRUM}}
      \CVItemListEnd
    \TitleAndPeriod
      {QA (\textit{staż})}{Sty. 2020 -- Kwi. 2020}
      \CVItemListStart
        \CVItem{Tworzenie testów jednostkowych dla aplikacji mikroserwisowej (\textit{Java}, \textit{Jersey}, \textit{Hibernate}, \textit{JUnit})}
        \CVItem{Implementacja aplikacji używanej przez dział \textit{QA} (\textit{Java}, \textit{Swing}, \textit{Perl})}
        \CVItem{Praca we framework'u \textit{SCRUM}}
    \CVItemListEnd
    \CompanyAndLocation
      {Inelo Polska Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością}{Bielsko--Biała}
    \TitleAndPeriod    
      {Tester oprogramowania (\textit{praktyka studencka})}{Lip. 2019}
      \CVItemListStart
        \CVItem{Pisanie i utrzymywanie testów automatycznych dla aplikacji webowej (\textit{Java}, \textit{Selenium})}
      \CVItemListEnd
  \CVSubHeadingListEnd

\section{Wykształcenie}
  \CVSubHeadingListStart
    \CVSubheading
      {Uniwersytet Śląski w Katowicach $|$ \emph{\small{Wydział Nauk Ścisłych i Technicznych}}}{Sosnowiec}
      {Informatyka inżynierska}{Paź. 2017 -- Kwi. 2021}
      \CVItemListStart
        \CVItem{Wybrana specjalność -- Inżynieria Systemów Informatycznych}
        \CVItem{Studia zdałem z tytułem inżyniera, z wynikiem celującym}
        \CVItem{Od drugiego roku studiów otrzymywałem stypendium rektora dla najlepszych studentów}
        \CVItem{Podczas studiów brałem udział w wysokiej jakości programie stażowym oraz programie rozwoju kompetencji studentów~kierunku informatyka WNŚiT UŚ}
        \CVItem{Podczas studiów udzielałem korepetycji z matematyki i informatyki na poziomie szkoły podstawowej}
      \CVItemListEnd
    \CVSubheading
      {Liceum Ogólnokształcące im. Mikołaja Kopernika}{Bielsko--Biała}
      {Profil z rozszerzoną matematyką, informatyką, językiem angielskim i geografią}{Wrz. 2014 -- Maj 2017}
  \CVSubHeadingListEnd



\section{Umięjętności}
  \begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, label={}]
    \small{\item{
    \textbf{Frontend}{: Javascript, Typescript, CSS3, sass, Bootstrap, Tailwind CSS, React, Redux, Recoil, Formik, styled-components, Svelte, SvelteKit, Webpack, Vite, SEO}\\
    \textbf{Backend}{: Node.js, Express, Jersey, MySQL, Oracle, PL/SQL, MongoDB}\\
    \textbf{Programming languages}{: Java, C, C++}\\
    \textbf{Software}{: VS Code, Webstorm, IntelliJ IDEA, Eclipse, Jira, Confluence}\\
    \textbf{Other}{: Linux, Electron, Docker, Git, npm, yarn, Latex, UML, Android, GitHub Actions, Assembly language}
    }}
  \end{itemize}

\section{Umięjętności}
  \begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, label={}]
    \small{\item{
    \textbf{Języki programowania}{: Java, C/C++} \\
    \textbf{Frontend}{: HTML, CSS/sass, JavaScript, TypeScript, React, Svelte, Bootstrap, Tailwind CSS, styled-components,  Redux, Recoil, SvelteKit} \\
    \textbf{Backend}{: Node.js, Express, Jersey, MongoDB, MySQL} \\
    \textbf{Oprogramowanie}{: VS Code, Eclipse, IntelliJ IDEA, WebStorm, Jira, Confluence} \\
    \textbf{Inne}{: Linux, Electron, Docker, git, npm, yarn, Webpack, Vite, REST API, GitHub Actions, Asembler, \LaTeX, SCRUM, UML, Android}
    }}
  \end{itemize}

\section{Języki obce}
  \CVSubHeadingListStart
    \CVSubSubheading{Angielski -- C1 (certyfikowany)}{}
    \CVSubSubheading{Niemiecki -- A1}{}
  \CVSubHeadingListEnd

\section{Warsztaty i wizyty studyjne}
  \CVSubHeadingListStart
    \Course
      {Fundamenty efektywnego tworzenia oprogramowania w C++}{Gru. 2019}
      {Mentor Graphics}
    \Course
      {Scrum, testowanie -- a na co to komu?}{Lis. 2019}
      {Mentor Graphics}
    \Course
      {\makecell[l]{"Be quick or be dead" (Szyfrowanie stosowane, Programowanie w C++ z myślą\\o wydajności, Pyton -- nowe moduły w C++)}}{Lis. 2019}
      {Mentor Graphics}
    \Course
      {Java -- dobre nawyki programisty}{Gru. 2018}
      {EQ System}
  \CVSubHeadingListEnd

\section{Certyfikaty i dyplomy}
  \CVSubHeadingListStart
    \CVSubSubheading{ISTQB Certified Tester Foundation Level}{Gru. 2019}
    \CVSubSubheading{Akademicki Certyfikat Znajomości Języka Obcego}{Lut. 2019}
    \CVSubSubheading{Dyplom potwierdzający ukończenie kursu z zakresu: Webmaster -- Tworzenie stron internetowych}{Cze. 2015}
  \CVSubHeadingListEnd

\section{Kursy}
  \CVSubHeadingListStart
    \CVSubSubheading{Szkolenie z zakresu testowania oprogramowania ISTQB}{Gru. 2019}
    \CVSubSubheading{Kurs specjalistycznego języka angielskiego w informatyce}{Paź. 2019 -- Lut. 2020}
    \CVSubSubheading{Webmaster -- Tworzenie stron internetowych}{Cze. 2015}
    \CVSubSubheading{Szkoła języka angielskiego Speed}{}
  \CVSubHeadingListEnd
%Projekty
\section{Zainteresowania}
  \CVSubHeadingListStart
    \CVSubSubheading{Gra w szachy}{}
    \CVSubSubheading{Technologia}{}
    \CVSubSubheading{Gra na fortepianie i gitarze}{}
    \CVSubSubheading{Języki obce}{}
    \CVSubSubheading{Creative coding -- Processing (Java), p5.js -- (JavaScript)}{}
    \CVSubSubheading{Systemy wbudowane, programowanie w asemblerze}{}
    \CVSubSubheading{Matematyka}{}
  \CVSubHeadingListEnd

\end{document}